老豆話我唔幫佢淘寶就趕我出屋企

經濟支柱係阿媽 老豆冇做野
佢購物成癮
屋企三間房已經有一間畀佢放滿雜物
搞到我咁大個人都要同阿媽一間房
佢次次買完野都問阿媽攞錢
近排阿媽想佢收手所以唔畀錢佢買野
然後佢就成日發脾氣
但阿媽每日都會畀零用錢佢
咁因為我仲讀緊書
暑假返part time 嘅錢都只夠食兩餐
所以都係要靠阿媽
然後老豆就會話我仆街
又話我害死全家
頭先我未訓醒佢就入黎叫我幫佢淘寶
佢見我唔太想幫
就鬧我話:你條廢柴快啲幫我搞掂淘寶
好似就黎又想打我咁
我就話 不如等阿媽放工返黎先決定
始終千幾銀嘅野我覺得要商量
佢就鬧我 第時有咩都唔好返屋企搵佢地幫
仲話睇死我條路仆硬街
仲話叫我唔好讀完大學先走 依家好走
然後佢依家出左去交收
話佢返黎前好幫佢買

正評 點都應該幫老豆嘅
負評 點都唔幫

幫佢淘個棺材

幫佢去淘寶買新鮮肉食啦

昆9 佢大陸d電器好用, 淘落黎炸撚死佢

炸埋自己

佢就係叫我幫佢買啲電子產品
驚炸親阿媽

反正佢都唔係經濟支柱
唔使怕反面

同老媽商量,, 一次過賣撚晒佢D野啦

錢方面想靠佢都冇野幫到我
驚反面係佢好暴力
試過鄰居嚇到報警
門都爛埋 係實木門

嘩佢痴線佬嚟

佢入去監房對你阿媽係解脫

你老豆零經濟能力
你仲可以咁驚佢
你係咪有病

我有諗過
不過係好難可以同老媽獨處
老豆除左交收 長時間喺屋企
佢出街嘅時候阿媽都未放工
老豆長期𥄫實

你由今日空餘時間就去學校健身室，操大隻到時見到你，佢自己都收皮啦

你老豆呢啲拖鞋王
趁佢而家出左去 換撚左屋企把鎖佢啦

細個畀佢打到大脾流血
佢肥又大份 好鬼大力
有次佢發脾氣入房攞晒我自己儲嘅錢
雖然得幾千

正宗港豬, 得把口唔行動
無機會咪搵機會囉,, 去接老母收工唔得? 放假同老母食早餐唔得?

佢郁手報警拉埋佢

因為同老媽一間房訓
有時臨訓前會問 點解仲畀錢老豆
媽嘅答案都係得幾個
就係 唔好理佢啦
唔畀佢陣間發脾氣打人我同你都唔夠佢黎

有次問阿媽
點解你唔叫佢出去做野
佢都係答
我有叫架
不過佢以前出去做野成日同人嘈交
嘈完返屋企就會嘈我地

我有次好嬲好嬲問做乜唔離婚
然後就畀老母鬧了

打鳩佢。 你唔夠打 搵人幫手。 樂意幫助

樓主係絲？你老豆真係廢物黎 要幫手？

拎法包摳鳩佢啦

呢啲廢老真係社會垃圾

打鳩佢啦 樓主好廢

我係絲 所以先咁驚畀老豆打

算啦你阿媽根本冇心解決個問題

我都知道係咁
阿媽喺醫院做 放工都攰到死
可能已經冇精神理

我有reg hall 但住得太近 好低分
屋企收入唔差
不過就係洗費太大
以前住嗰度太細 地下都櫃頂都係我爸啲野
所以搬左去間大嘅
租金已經佔左我媽人工七成
可能之後連我同阿媽間房都要畀埋佢

忍到大學畢業 有經濟能力就帶埋阿媽走
或者趕走佢 到時唔洗阿媽再做野
家暴依啲野係好難解決
尤其你阿媽軟弱 而你又無錢
好多行動都做唔到 例如搬 換鎖
樓主仲有幾耐畢業？

唔好諗住靠阿媽面對 佢唔會 老一輩係傳統啲會啞忍
要救佢就要靠自己 逼你阿媽同你一齊走

返pt
開戶口入起d 錢
唔好放現金係屋企

我year1 有排先grad

自己搵錢仲要怕左個衰老公真係

你媽係護士？

成家都垃圾 真心講

搵個男朋友 搬去佢度住

大家唔好怪樓主
呢啲佬癲起上嚟真係唔係人咁品
你有冇見過人用風扇打人？我就試過啦
係成個風扇車埋嚟嗰隻

至於樓主老母，同我老母一樣啦
個男人幾仆街都好，佢地始終放唔低
其實仲好中意，係唔講畀我地啲仔女聽啫
係有少少犯賤㗎啦

咁識個男朋友先講

其實我屋企同樓主好似, 老豆早十年已經無做野
得老母做, 又係成日發癲 又鍾意賭錢飲酒打人
唯一同樓豬唔同既係我係男 仲有個阿哥
依家佢發癲就屌到佢仆街
佢直頭唔敢還拖
不過佢唔發癲 我地都唔會理佢既

原來係絲
仲撚住叫你練大隻啲

十八年黎都問自己 係咪自己不孝所以老豆先咁對我
話家醜不出外傳 所以冇同親戚講 講完都未必信
老豆就話係因為我佢先唔做野
話如果佢一出返去做野就會兩個月唔返屋企
我答 好啊
然後我又畀人鬧
覺得阿媽好慘
我讀書唔係超勁將來都知自己搵得唔多
會努力 家用一定會畀
但當諗到我啲家用畀完阿媽都係畀老豆亂fing就心痛
阿媽又貧血 血色素過低
醫院打黎三次叫佢要輸血佢又唔去
有咩事得返我同老豆都唔知點算

老婆養 人生贏家
點先可以忍心叫個老婆返工 自己就係屋企享褔

讀緊大學平時洗費仲要靠啊媽？
搵份pt長做幫輕下啦

係絲真係無計，俾著我一定同佢鬥惡，講唔掂數就隻秋 呢類人欺善怕惡

考慮下同伯母搬出去住

我就試過用豬仔錢罌

幫佢淘condom

有男朋友 不過佢都有自己屋企嘅問題

所以保護你阿媽就靠你啦
雖然無你咁慘 不過我老豆細個就走左佬
依家出左黎做野舒服左好多 有儲蓄個心定好多
講真點怪都未到怪自己 你老豆唔做野得佢自己要負責任

搵社工報警撚

啱啱考完dse 5月6月都有做
依家搵左份去小學睇功課 九月中先開始
出左time table就會再搵

高中嗰陣試過佢一手就扯起我 然後一野拍落我個頭度 但都冇拍暈我嘅 不過真係驚
小學嗰陣試過去廁房拎刀 嚇到我阿媽

我都想有個阿哥

一定要離婚 說服你媽咪離婚 例如俾你媽咪睇到老豆點打你 做人老母點會唔心痛
我老母以前又係俾老豆打 攞刀斬 搞到警察社工黎晒
離左婚個人開心好多

btw你老豆一向暴躁定發生過大事令佢變成咁？

樓主老豆有無contact？我幫佢淘

佢哩啲人唔狠狠咁仆一次街唔得
幫佢淘就抽重佣，例如你同佢算1:1.5，佢好快收皮

樓主咁做咪打得仲金

阿媽一向都只係叫我唔好同老豆嘈
老豆好多時想打我 都係阿媽攔住

阿媽話佢結左婚生左我就咁暴躁

可能跟本唔想生 係老母想生迫佢生
男人好多跟本唔想養細路 阻撚住晒

錢都係阿媽嘅

佢想淘支叫easun嘅咪 但明明屋企已經有

冇錯
佢成日都話其實唔想仔
但阿媽想要個女
所以就生左我

叫你個廢老 自己出去打工啦 成個垃圾咁 冇錢買嘢 自己搵錢買啦

跟本你全家就係香港典型既家庭悲劇
老豆唔想生, 老母母性大發迫人生
老豆話明生完你自己養都要生

當初應該射落牆未乜事都無。

生仔真係要考牌, 唔識養唔識教又生仔 應該判監 交比政府養

其實佢喺我幼稚園嗰陣收過警局嘅信
太記個唔係好識
就係搞到我左腳成片肉冇左 見骨 要住院
依家仲有疤
係踩單車唔小心搞到我咁嘅
不過依家冇事 我健全

細個有諗過係咪封信 所以有底 人地唔請
不過依家諗返又好似唔太關事

渣ga

係我就打撚柒佢

認真，長遠黎講，你要搵份 穩定既 part time 。好多人都係咁，一個月都有4000以上。

而你呀爸咁，如果你成日活係恐慌，對你心靈成長果d都一定會有影響，可能你依家覺得冇乜野，但當 click 中你個弱點，可能會令你崩潰。
你要搵人處理左你呀爸，試下去搵社啦，認真的。

點解咁都唔離婚

斷絶關係自己搬出黎住啦
同呢啲垃圾住只會令自己更衰

唔關事，無案底就得

心痛

之前有病 搵過駐校社工
冇再病發就冇搵了

絲打你user name 大家都係水上人 入黎同你講句加油

報警話老豆懷疑有精神病，而家情緒好唔穩定得唔得，

搵鄰居做證

兩母女要搞死條友，話咁易啦
求其夾一夾
唔入去坐十碌八碌
都至少一定要搬走啦

痴線 咁既老豆

認真: 仲讀緊書 拿拿淋搵個有錢仔mark實佢

多謝

報警嗰陣係以前嗰度啦 依家住嗰度一層得3戶人
試過大嗌救命 打人啊
冇人理

樓主報警話你老豆有精神病有幻聽，購物成狂，之後form 123 的佢入青山

唔好俾佢地知你有幾多身家
我都係絲 我老豆都係無經濟能力同成日發老脾
但係因為我個人睇落好燥同郁d就打爆電子產品
佢唔敢大聲屌我

利申 有做過gym
廢老真係郁起手上黎打唔過後生架

我媽放早 依家同老豆一齊 叫我入錢落支付寶買左先

你老豆平時買咩多?

袋 喼 音響 燈光
間房已經滿左
依家放哂喺廳
全部都大大件

傻撚住佢係屋企門口

係咪買完擺係度唔用?

新買住返黎玩下
但次次見都係玩新野
買完話唔啱唔夠又買

頭先佢叫我買咪
我話 你咪有好多支
佢就話 咪有幾百種 話我唔識野

要買就自己揾錢去買

你老豆真係好撚垃圾
趁你呀媽唔喺屋企發一次大脾氣dom爛佢啲垃圾
佢應該識驚
依啲人淨係識欺善怕惡
惡過佢就得

send 條link黎睇下佢買咩

咁咪又真係有好多種既...
我朋友讀PhD in music technology
講完俾我知我都嚇親

我覺得之前手法可能有d太強硬
如果係我 我會想試下花少少時間了解下
以音響為例, 好似學下有咩唔同咪種
邊類喇叭有咩用等等
再深入少少了解下
好似問下平時錄咩音, 有邊d咪係玩邊d係收藏

由你老豆興趣入手, 然後再慢慢提出方案去處理
到佢覺得你識d野既時候
我覺佢會更容易接納意見

huh痴線點解可以咁誇張,佢係唔淘寶唔安樂架?有冇可能叫老弄豆搵下其他想做既野?

袋同喼我諗唔到方法
但係你同你媽媽都係女仔唔夠打個陣
用軟攻既成功率我覺得高d...

佢好奇怪架
連專家嘅野佢都唔信 淨係信自己
佢成日食野好肥
唔信醫生講肥會有心臟病血管疾病嗰啲
話係呃人嘅
又唔信營養師嗰啲健康飲食 話膽固醇根本係健康
又唔信科學家
睇明珠嗰啲外國學術節目佢又喺度鬧話人蠢

依家連我媽都叫我幫佢買左先

我同佢一開聲就嘈交
阿媽唔會嘈 只會畀老豆鬧
親戚就唔多想理佢 仲有溝通唔到
聽唔明佢講野

媽 :
冷靜，冷靜，小心處理。
我同現在爸爸一起，妳先幫他入錢支付寶，賣咪先，其他稍後再處理😅
妳告知我，再幫他入支付寶，然後貨到爸爸自己往取貨，他想妳幫他入支付寶和購買，就可以了，其他問題待我與他傾談，妳放鬆心情知倒嗎？

咁又唔係既, 前排講緊有人仲信地平說
試下直接指住幾支咪問佢有咩分別?
又或者話想學唱歌用邊支咪會靚聲, 又問下拍片用邊d
客客氣氣佢就唔會以為你想扔佢D野

好多時上一代人死要面, 唔識都要扮識
因為讀書唔多, 唔想俾人睇死
所以要俾位佢講, 俾佢叻
去到咁上下先慢慢說服佢
好似貫輸下"不在乎天長地久, 只在乎曾經擁有" 呢d概念
一時三刻唔會即刻扔哂所野, 太急會有反效果

(一直用緊音響做例子, 因為應該賣得返出去
如果買袋買喼多既我諗要再諗過方案)

明白屋企有個仆街拖累全家人既心情
咁樣忍法遲早爆
但真係唔好等 快啲的佢走
一係佢走 一係你地走
由佢呢啲廢人自生自滅啦

無辦法, 買左先係暫時唔會發生爭吵既方法
只係下一次佢淘寶之前
諗一個方法去減慢佢既速度
冷靜d, 最緊要係知你老豆諗乜
問題係買野黎玩, 定係淨係想買?

咁又唔係既, 前排講緊有人仲信地平說
試下直接指住幾支咪問佢有咩分別?
又或者話想學唱歌用邊支咪會靚聲, 又問下拍片用邊d
客客氣氣佢就唔會以為你想扔佢D野

好多時上一代人死要面, 唔識都要扮識
因為讀書唔多, 唔想俾人睇死
所以要俾位佢講, 俾佢叻
去到咁上下先慢慢說服佢
好似貫輸下"不在乎天長地久, 只在乎曾經擁有" 呢d概念
一時三刻唔會即刻扔哂所野, 太急會有反效果

(一直用緊音響做例子, 因為應該賣得返出去
如果買袋買喼多既我諗要再諗過方案)[/quote]

巴打講得啱
但要認叻又要攞老婆錢 我真係眼唔過眼

我有問過佢買咁多做乜
佢就西我面叫我唔好理

淘寶野 賣出去都無人要

依家佢就當我係個仆街 叫我走

又或者唔好問佢買咁多做乜
呢條問題前設左怪責佢買得多呢樣野會令佢反感

試下問今次買左d乜? 有咩用?
(扮下)同意佢講既原因
講下好似：＂哦，又真係幾好喎＂之類
盡量用和理非非同忍既手段試下氹下
因為我覺得一嘈一用武力你就會輸

利申 如果你係巴我一早會叫你練大隻打鳩佢

留名等睇有on9仔屌你不孝

但畀佢叻完點令佢唔好買咁多
我用黎做野嗰張枱都擺埋佢啲野
我有試過同佢鬥
掃哂佢枱上面啲電子野落地 散晒
不過冇壞到 然後佢又繼續買

愚孝

你老母肯找數
你點阻都冇用，問題係你老母

你咪整個清單出黎睇下依度賣唔賣倒囉

小弟唔係好熟音響
但係到你了解左佢買d乜野返黎有咩用,
可以再諗方案對策

好似:
"係咪想要個再貴d再好用d既咪呢?
上次你咪講過呢個呢個咪唔好用既
其實呢幾個咪賣出去既價錢加少少錢就買到架啦"之類,

當然
當中會有好多美麗既謊言, 同埋資料搜集
要有心理準備學d唔想學既野
唔同人有唔同對策, 好難預測到你老豆有咩反應
你清楚佢屬性多過我

追po睇落好似佢會受軟唔受硬
同埋因為無人同佢吹到音響(或者佢既興趣)
所以先會咁易西面

咪撚幫啦屌
佢打你你報警囉
仲要快手叫你老母快d離婚呀

禁似我宜家
不過係我老豆亂掉我中藥
之後佢唔份氣就打我頭 仲拍跌我手機唔比我報落
搞到要搵社工 同醫生

家暴第一時間報警加搵社工

巴打好似有啲經驗咁
但同佢講音響燈光真係有啲難度
0認知

每次嘈交我都第一時間護住部手機

我好好彩, 屋企無呢d問題
只係以前大學學會上莊有太多政治野
識左好多好陰濕既人
所以學左好多處理人事既方法..

音響燈光呢d可以去youtube 睇下
search 下 d review, 睇人地講過d乜
再去維基search 下, 然後問下人...
我覺得連登一定有音響人

你阿媽已經唔係啞忍 唔係唔敢出聲
係佢好撚廢好on9放唔低呢個男人
你點同佢講都無用 佢覺得係因為生左你你老豆先咁
雖然聽你咁講真係 但你係佢個女 佢又唔會唔要你
兩面都係肉所以咪淨係叫你忍
你除左自己搬出黎真係方法 你老豆救唔返
你阿媽更加救唔返 佢自己心甘情願 覺得生左你
所以要補嘗 如果你自己搬左出黎
佢仲對你阿媽郁手郁腳你先再救阿媽啦

唯一辦法係你快撚啲搬出黎

半工讀又好乜都好
一係同fd合租一係同男友合租
搬出黎住唔係你想像中咁難

你阿媽根本想啞忍
你同佢講都冇用, 一個願打一個願捱仲有咩說話好講
所以你唯有靠自己
去申請公屋先
一路讀書一路做PT(讀大學就私補中學生啦)
唔好比佢地知你儲錢
儲夠就搬啦
知你會唔捨得阿媽, 但冇辦法

咪撚玩啦有咩都係搵老母幫手啦 關佢閪事咩
仲要睇死人行條路仆硬街 唔通行你條路咩
廢人見得多 咁撚廢嘅男人都係第一次見 食軟飯不得已 仲要咁閪串 我係佢就死撚咗佢

你阿媽都好大責任
仲叫你放鬆

你唔係唔夠打呀？

佢以前係上DC fever買
知我識淘寶就叫左我淘
最驚係佢知道我有呢方面知識就洗我

有同男友傾 搵夠錢就會走 仲要觀埋阿媽搬去間平嘅 老豆買到雜物滿屋都係 唔夠位訓？ 過黎同我訓

我都想私補中學生 但我冇5** 好似連小學生家長都會嫌棄
搵緊啲私樓幼稚園私補

我所有親戚冇一個係食軟飯
佢仲成日要喺班人面前威
話自己住邊住邊
話係因為自己先有得搬
但事實根本唔係佢供

風扇好閒姐，你有無見過人用單車扔人？
我就係目標。

d 仆街廢老唔死都無撚用

依家報應黎左，佢肺癆入院，住左一個星期，係得我老母先得閒好心理佢
仲想我幫手拎底褲俾佢替換？
我long 佢d 底褲都要踩兩腳洩憤（真人真事）

樓主，唔好諗咁多，離開屋企啦。搵份part-time, 唔夠就搵多份，如果我係你我會quit u 添，而家出嚟做嘢分分鈡搵得多過你畢業。出去搵份萬零蚊工，搵個flat mate share租，幾千蚊，仲有機會多個朋友。上D expat website, 好多expat搵flatmate. 離開個圈子先有機會改變命運。

女仔唔使擔心前途，記住帶眼識人得嘞。

利申：過來人。

絲打，我終於有時間爬哂所有回覆
個問題似係出係你既心態到

俾心機令自己有能力走，如果可以嘅話帶埋你啊媽走，係走到之前儘量少啲留係屋企
呢啲人到死都唔會改，唔好對佢有希望
改變唔到原生家庭環境，最後只可以走
利申：屋企都有個變態啊爸

都係要護 上星期五好似mma咁狂打我頭
鎖住我腳唔比我走

會唔會係因為全屋無人識先會肆無忌彈？
我覺得到有左呢方面智識
要阻止佢都有啲技術上嘅原因
唔會似係為反而反

除非佢係啲死都唔講道理嘅人
因為我真係唔知你老豆有幾痴線...

你無錢就唔好咁多野講喇

鎖腳我又未試過

點解咁講

有錢就唔會喺度開post

用得老婆錢買到成屋都係野 老婆同個女都無地方瞓嘅人有幾正常 想要就買㗎啦點會聽人講 正常嘅會搞成咁 仲講乜撚音響知識

老老實實 有冇諗過你老豆係唔係有咩精神問題
買野上晒癮 d性格又咁躁狂 控制唔到自己情緒 我覺得佢真係要睇下精神科
或者試下說埋呀媽一齊搵d社區資源幫手啦

對唔住我唔係最叻個個
呢個係以我能力範圍內我應為可行既方案
我只係想係樓主唔會受到家暴前題下
嘗試用一d語言藝術改變現狀

我真心想幫樓主
如果你有更好既方法可以提出

講真，樓主有能力一早搬走左
係巴打一早就叫左佢打鳩佢老豆啦
如果同佢呀媽講有用，就唔使開po啦

絲打好撚慘 有冇得搬去男朋友到住住先
日日返到屋企提心吊膽咁又無助
你老母又唔幫你
我覺得你老豆似有精神病

擺明有病，購物狂。

有朋友老豆退左休都係咁喪買，可以一日買左幾部同款手機，或者連掃幾十枝牙刷洗潔精，原本小康之家都搞到要借錢渡日，最後佢唔夠錢買野，响藥房偷埋啲無謂野被人拉左。

判左罸款同要長期有精神科跟進。

你真係搵下社工啦，起碼你比人打到重傷，你阿媽都無得屈你自己整親

要响你阿媽最脆弱最傷心嘅時候傾，例如你老豆打完你之後，「你真係想咁就一世？七老八十都要忍佢？係咪到你老左有病行唔郁，仲要被佢打？佢會照顧到你嗎？」我相信你阿媽一定有擔心過將來，只係唔敢諗。

好慘

樓主個老豆係垃圾嚟
同佢講道理係冇用架喇

你如果再俾佢打就同你阿媽攤牌
如果佢都係幫住你老豆唔理你嘅話

第時就養少個啦